{
    "output_path": "/root/TTS-XTTS-decoder/checkpoints_xtts",
    "logger_uri": null,
    "run_name": "GPT_XTTS_v2.0_cml",
    "project_name": "XTTS_trainer",
    "run_description": "\n            GPT XTTS training\n            ",
    "print_step": 50,
    "plot_step": 100,
    "model_param_stats": false,
    "wandb_entity": null,
    "dashboard_logger": "tensorboard",
    "save_on_interrupt": true,
    "log_model_step": 1000,
    "save_step": 10000,
    "save_n_checkpoints": 4,
    "save_checkpoints": true,
    "save_all_best": false,
    "save_best_after": 0,
    "target_loss": null,
    "print_eval": true,
    "test_delay_epochs": 0,
    "run_eval": true,
    "run_eval_steps": 10000,
    "distributed_backend": "nccl",
    "distributed_url": "tcp://localhost:54321",
    "mixed_precision": false,
    "precision": "fp16",
    "epochs": 1000,
    "batch_size": 7,
    "eval_batch_size": 7,
    "grad_clip": 0.0,
    "scheduler_after_epoch": true,
    "lr": 5e-06,
    "optimizer": "AdamW",
    "optimizer_params": {
        "betas": [
            0.9,
            0.96
        ],
        "eps": 1e-08,
        "weight_decay": 0.01
    },
    "lr_scheduler": "MultiStepLR",
    "lr_scheduler_params": {
        "milestones": [
            900000,
            2700000,
            5400000
        ],
        "gamma": 0.5,
        "last_epoch": -1
    },
    "use_grad_scaler": false,
    "allow_tf32": false,
    "cudnn_enable": true,
    "cudnn_deterministic": false,
    "cudnn_benchmark": false,
    "training_seed": 1,
    "model": "xtts",
    "num_loader_workers": 8,
    "num_eval_loader_workers": 0,
    "use_noise_augment": false,
    "audio": {
        "sample_rate": 24000,
        "output_sample_rate": 24000,
        "dvae_sample_rate": 24000
    },
    "use_phonemes": false,
    "phonemizer": null,
    "phoneme_language": null,
    "compute_input_seq_cache": false,
    "text_cleaner": null,
    "enable_eos_bos_chars": false,
    "test_sentences_file": "",
    "phoneme_cache_path": null,
    "characters": null,
    "add_blank": false,
    "batch_group_size": 48,
    "loss_masking": null,
    "min_audio_len": 1,
    "max_audio_len": Infinity,
    "min_text_len": 1,
    "max_text_len": Infinity,
    "compute_f0": false,
    "compute_energy": false,
    "compute_linear_spec": false,
    "precompute_num_workers": 0,
    "start_by_longest": false,
    "shuffle": false,
    "drop_last": false,
    "datasets": [
        {
            "formatter": "",
            "dataset_name": "",
            "path": "",
            "meta_file_train": "",
            "ignored_speakers": null,
            "language": "",
            "phonemizer": "",
            "meta_file_val": "",
            "meta_file_attn_mask": ""
        }
    ],
    "test_sentences": [
        {
            "text": "Amor \u00e9 fogo que arde sem se ver \u00e9 ferida que d\u00f3i e n\u00e3o se sente \u00e9 um contentamento descontente \u00e9 dor que desatina sem doer.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/9351/9018/9351_9018_000021-0002.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "E agora Jos\u00e9? A festa acabou, a luz apagou, o povo sumiu, a noite esfriou, e agora Jos\u00e9?",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/9351/9018/9351_9018_000021-0002.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada, L\u00e1 sou amigo do rei, L\u00e1 tenho a mulher que eu quero, Na cama que escolherei!",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/2961/4744/2961_4744_000020-0001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Olha que coisa mais linda, mais cheia de gra\u00e7a. \u00c9 ela menina, que vem e que passa. Num doce balan\u00e7o a caminho do mar.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/2961/4744/2961_4744_000020-0001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Ouviram do ipiranga \u00e0s margens pl\u00e1cidas de um povo her\u00f3ico o brado retumbante.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/12249/12742/12249_12742_000001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Minha terra tem palmeiras onde canta o sabi\u00e1, as aves que aqui gorjeiam n\u00e3o gorjeiam como l\u00e1.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/12249/12742/12249_12742_000001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "\u00d3 que saudades que tenho da aurora da minha vida, da minha inf\u00e2ncia querida, Que os anos n\u00e3o trazem mais.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/5677/4744/5677_4744_000033-0002.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "No princ\u00edpio Deus criou o c\u00e9u e a terra, entretanto a terra era sem forma e vazia.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/5677/4744/5677_4744_000033-0002.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "No meio do caminho tinha uma pedra; Tinha uma pedra no meio do caminho.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/4367/3701/4367_3701_000031-0001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Brasil, mostra tua cara; quero ver quem paga pra gente ficar assim.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/4367/3701/4367_3701_000031-0001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "Na natureza nada se perde, nada se cria, tudo se transforma.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/10107/6390/10107_6390_000217-0001.wav",
            "language": "pt"
        },
        {
            "text": "\u00c1gua mole em pedra dura, tanto bate at\u00e9 que fura.",
            "speaker_wav": "/root/DATASETS/BRSpeech_CML_TTS_v14012024_24khz/train/audio/10107/6390/10107_6390_000217-0001.wav",
            "language": "pt"
        }
    ],
    "eval_split_max_size": 256,
    "eval_split_size": 0.1,
    "use_speaker_weighted_sampler": false,
    "speaker_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "use_language_weighted_sampler": false,
    "language_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "use_length_weighted_sampler": false,
    "length_weighted_sampler_alpha": 1.0,
    "model_args": {
        "gpt_batch_size": 1,
        "enable_redaction": false,
        "kv_cache": true,
        "gpt_checkpoint": "",
        "clvp_checkpoint": null,
        "decoder_checkpoint": null,
        "num_chars": 255,
        "tokenizer_file": "/root/TTS-XTTS-decoder/checkpoints_xtts/XTTS_v2.0_original_model_files/vocab.json",
        "gpt_max_audio_tokens": 605,
        "gpt_max_text_tokens": 402,
        "gpt_max_prompt_tokens": 70,
        "gpt_layers": 30,
        "gpt_n_model_channels": 1024,
        "gpt_n_heads": 16,
        "gpt_number_text_tokens": 6681,
        "gpt_start_text_token": 261,
        "gpt_stop_text_token": 0,
        "gpt_num_audio_tokens": 1026,
        "gpt_start_audio_token": 1024,
        "gpt_stop_audio_token": 1025,
        "gpt_code_stride_len": 1024,
        "gpt_use_masking_gt_prompt_approach": true,
        "gpt_use_perceiver_resampler": true,
        "decoder_output_hop_length": 256,
        "decoder_input_dim": 1024,
        "decoder_d_vector_dim": 512,
        "decoder_cond_d_vector_in_each_upsampling_layer": true,
        "decoder_resblock_kernel_sizes_decoder": [
            3,
            7,
            11
        ],
        "decoder_resblock_dilation_sizes_decoder": [
            [
                1,
                3,
                5
            ],
            [
                1,
                3,
                5
            ],
            [
                1,
                3,
                5
            ]
        ],
        "decoder_upsample_rates_decoder": [
            8,
            8,
            2,
            2
        ],
        "decoder_upsample_initial_channel_decoder": 512,
        "decoder_upsample_kernel_sizes_decoder": [
            16,
            16,
            4,
            4
        ],
        "decoder_init_discriminator": false,
        "decoder_periods_multi_period_discriminator": [
            2,
            3,
            5,
            7,
            11
        ],
        "decoder_use_spectral_norm_disriminator": false,
        "duration_const": 102400,
        "min_conditioning_length": 66150,
        "max_conditioning_length": 132300,
        "gpt_loss_text_ce_weight": 0.01,
        "gpt_loss_mel_ce_weight": 1.0,
        "debug_loading_failures": false,
        "max_wav_length": 255995,
        "max_text_length": 200,
        "mel_norm_file": "/root/TTS-XTTS-decoder/checkpoints_xtts/XTTS_v2.0_original_model_files/mel_stats.pth",
        "dvae_checkpoint": "/root/TTS-XTTS-decoder/checkpoints_xtts/XTTS_v2.0_original_model_files/dvae.pth",
        "xtts_checkpoint": "checkpoints_xtts/GPT_XTTS_v2.0_en_pt-May-14-2024_12+55AM-3fef64e9/checkpoint_446328.pth",
        "vocoder": ""
    },
    "model_dir": null,
    "languages": [
        "en",
        "es",
        "fr",
        "de",
        "it",
        "pt",
        "pl",
        "tr",
        "ru",
        "nl",
        "cs",
        "ar",
        "zh-cn",
        "hu",
        "ko",
        "ja"
    ],
    "temperature": 0.85,
    "length_penalty": 1.0,
    "repetition_penalty": 2.0,
    "top_k": 50,
    "top_p": 0.85,
    "num_gpt_outputs": 1,
    "gpt_cond_len": 12,
    "gpt_cond_chunk_len": 4,
    "max_ref_len": 10,
    "sound_norm_refs": false,
    "optimizer_wd_only_on_weights": true,
    "weighted_loss_attrs": {},
    "weighted_loss_multipliers": {},
    "github_branch": "* main"
}